********************************
Создание и редактирование товара
********************************

Платформа CS-Cart поддерживает несколько способов создания и редактирования товаров.

.. contents::
    :local: 
    :depth: 2

.. _products-add-simple:

Простое создание товара
=======================

1.  Пройдите на страницу "Товары" и нажмите кнопку "Плюс".

    .. note::

        Панель администратора → Товары → Товары → Плюс

    .. image:: img/catalog_29.png
        :alt: Товары

    Вам будет открыта страница создания товара.


2.  Заполните несколько обязательных полей для каждого товара:

    *   Название

    *   Категории

    *   Цену

    *   Статус

    .. image:: img/catalog_30.png
        :alt: Товары

    .. note::

        Также вы можете заполнить все предложенные настройки и поля. После создания количество настроек будет увеличено.
        Все настройки будут всегда доступны для редактирования.

3.  Нажмите "Создать"

.. _products-add-group:

Добавить группу товаров
=======================

1.  Пройдите на страницу "Товары" и выберите "Добавить группу товаров" в шестерёнке.

    .. note::

        Панель администратора → Товары → Товары → Шестерёнка → Добавить группу товаров

    .. fancybox:: img/catalog_31.png
        :alt: Товары

2.  Добавьте товары заполнив доступные настройки и поля.

    .. fancybox:: img/catalog_32.png
        :alt: Товары

3.  Нажмите создать.


Клонирование товара
===================

Если у Вас есть группа товаров которые имеют одинаковые настройки и параметры, чтобы не тратить время на многократное дублирование настроек, вы можете:

1.  Настроить один товар с общими настройками.

2.  Клонировать эталонный товар.

3.  Изменить название и уникальные настройки у копии товара.

Дублирование товара доступно на странице "Товары":

1.  Пройдите на страницу "Товары"

    .. note::

        Панель администратора → Товары → Товары

2.  Выделите товар, который необходимо дублировать (клонировать).

3.  Нажмите "Шестерёнка" → "Дублировать выбранные".

    .. fancybox:: img/catalog_33.png
        :alt: Товары

4.  Будет создан дубликат товара со статусом "Выключен".

    .. fancybox:: img/catalog_34.png
        :alt: Товары

5.  Отредактируйте дубликат и включите для отображения на витрине, изменив статус на "Включен".

Также, вы можете сделать дубликат товара на странице редактирования товара. 

1.  Пройдите на страницу редактирования товара.

2.  Нажмите "Шестерёнка" → "Дублировать".

    .. fancybox:: img/catalog_35.png
        :alt: Товары


Редактировать выбранные (массовое редактирование товаров)
=========================================================

Вы можете отредактировать поля и настройки товаров сразу для группы товаров.

1.  Пройдите на страницу "Товары":

    .. note::

        Панель администратора → Товары → Товары → Шестерёнка → Редактировать выбранные

2.  Выберите товары и нажмите "Редактировать выбранные":         

    .. note::

        Шестерёнка → Редактировать выбранные

    .. fancybox:: img/catalog_75.png
        :alt: Товары

3.  Выберите настройки которые необходимо отредактировать у выбранной группы товаров.

    .. note:: 

        Не выбирайте много полей одновременно.

    .. fancybox:: img/catalog_76.png
        :alt: Товары

4.  Выбранные поля и товары будут доступны на одной странице. 

    .. fancybox:: img/catalog_77.png
        :alt: Товары

Если Вам нужно применить одно значение для всех товаров, воспользуйтесь ссылкой "Применить значения к выделенным товарам".

Импорт товаров
==============

Вы можете импортировать (загружать) товары из `CSV <http://ru.wikipedia.org/wiki/CSV>`_  файла. 

CSV — самый популярный формат для электронных таблиц. Каждая строка файла — это одна строка таблицы.

CSV файлы можно редактировать в офисных редакторах LibreOffice, OpenOffice, Microsoft Excel. 

.. note::

    Рекомендуем использовать бесплатный офисный пакет `LibreOffice <http://ru.libreoffice.org/>`_
    
1.  Пройдите на страницу "Товары"

    .. note::

        Панель администратора → Товары → Товары

2.  Сделаем экспорт одного товара в CSV для примера и использования как эталон. 

    Выделите один товар и нажмите "Шестерёнка" → "Экспортировать выбранные"

    .. fancybox:: img/catalog_36.png
        :alt: Товары

3.  Вам будет открыта страница "Экспорт данных". Где вы можете выбрать поля для экспорта и настроить экспорт. Каждое поле экспорта соответствует настройке товара. Для первого раза ничего не меняйте, просто нажмите "Экспорт".

    .. fancybox:: img/catalog_37.png
        :alt: Товары

4.  Откройте экспортированный файл в табличном редакторе. По умолчанию разделитель CSV: точка с запятой.

    .. fancybox:: img/catalog_39.png
        :alt: Товары     

5.  Каждая колонка таблицы содержит определённый тип данных товара. 

    Идентификация товара происходит по "Product code" (код товара, артикул). Это значит:
    
    *   Все товары должны быть с уникальными кодами товаров.

    *   Если код товара уже есть в базе данных, то он будет заменён.

    *   Если товара нет в базе данных, то он будет создан.

    Обязательные поля для импорта товаров:

    *   Product code

    *   Language - язык

    *   Store - магазин

    *   Product name - название товара

    *   Category - категория. 

        .. note::

            Если категории нет в базе данных то она будет создано. Дерево и уровни категорий формируются с помощью разделителя строки.

    Остальные поля импорта по желанию. 

    Для первого раза оставьте только необходимые колонки.

6.  Добавьте в таблицу новые товары по аналогии с эталонным. Каждая строка - новый товар.

    .. fancybox:: img/catalog_40.png
        :alt: Товары    

7.  Сохраните файл в формате CSV.

8.  Загрузим (импортируем) товары в магазин. 

    Пройдите на страницу "Импорт товаров"

    .. note::

        Панель администратора → Верхнее меню → Администрирование → Импорт данных → Товары

    .. fancybox:: img/catalog_41.png
        :alt: Товары    

    .. fancybox:: img/catalog_43.png
        :alt: Товары    

9.  Выберите файл для импорта в самом низу страницы "Импорт данных" и нажмите "Импорт".

    .. fancybox:: img/catalog_42.png
        :alt: Товары    

10. Вы получите уведомление о статусе импорта.

    *   Сколько новых товаров создано

    *   Сколько было товаров обновлено.

    .. fancybox:: img/catalog_44.png
        :alt: Товары    

Готово!

.. _products-add-digital:

Создание цифрового товара
=========================

Платформа CS-Cart позволяет продавать цифровые (электронные) товары. 

1.  Создайте товар (:ref:`products-add-simple`).

2.  Откройте вкладку "Файлы" товара.

    .. fancybox:: img/catalog_66.png
        :alt: Товары  

3.  Добавьте файлы. Файлы можно группировать по папкам.

    .. fancybox:: img/catalog_67.png
        :alt: Товары      

    Доступные настройки каждого файла:

    *   Название

    *   Позиция

    *   Папка

    *   Файл - основной файл, который сможет скачать покупатель после покупки

    *   Предпросмотр - файл, который доступен для просмотра до покупки

    *   Режим активации

        -   Вручную

        -   Немедленно

        -   После полной оплаты

    *   Максимальное количество загрузок - Для одного заказа

    *   Лицензионное соглашение

    *   Требуется соглашение - Да или нет

    *   Текст для ознакомления - Описание

4.  Для цифровых товаров доступны настройки в разделе "Детали" вкладки "Общее"

    *   *Скачиваемые* - устанавливается автоматически для товара у которого добавляется файл.

    *   *Рассчитать стоимость доставки для электронного товара как для обычного*

    *   *Не ограниченная по времени загрузка*

    .. fancybox:: img/catalog_69.png
        :alt: Товары      

Цифровой товар создан. Создайте тестовый заказ и проверьте результат.

У товаров которые имеют файлы для скачивания будет доступная новая вкладка "Файлы".

.. fancybox:: img/catalog_68.png
    :alt: Товары      

После того как покупатель купит цифровой товар:

1.  Покупателю будет отправлено письмо с ссылкой для загрузки товара.

2.  Ссылка на загрузку будет доступна на странице заказа в личном кабинете покупателя.

    .. fancybox:: img/catalog_70.png
        :alt: Товары

3.  Покупателю будут доступны все купленные файлы на странице "Загрузки", 

    .. fancybox:: img/catalog_71.png
        :alt: Товары

    .. fancybox:: img/catalog_72.png
        :alt: Товары

В панели администратора, для заказов на цифровые товары, будет доступна новая вкладка "Файлы".
Администратор сможет одобрить загрузку, увеличить срок доступности файла, а также узнать количество загрузок каждого файла в заказе.

.. fancybox:: img/catalog_72.png
    :alt: Товары